---
title: >-
    شمارهٔ ۲۶۱
---
# شمارهٔ ۲۶۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چه غم گر در برش مهر خموشی بر دهن دارم</p></div>
<div class="m2"><p>که با او در میان از هر نگاهی صد سخن دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مرا نه طاقتی در دست و نه خویی به بیدادی</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌دانم علاجش چیست این دردی که من دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شود روزی که پرسد از تو خون خلق و من پوشم</p></div>
<div class="m2"><p>نهانی زخم‌هایی را که در زیر کفن دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مرا رانند از بزم وصال اغیار و من غافل</p></div>
<div class="m2"><p>که در بزم دل از وصلش هزاران انجمن دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نه حسنی کامل و نه بی‌غم عشقش شکیبایی</p></div>
<div class="m2"><p>فغان از دست این مشکل‌پسندی‌ها که من دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>علاج درد هجر امشب به آه صبحدم خواهم</p></div>
<div class="m2"><p>(سحاب) از سادگی تا صبح امید زیستن دارم</p></div></div>